中国3月以來已爆10起「非洲豬瘟」「傳入」個案

中國境內武漢肺炎疫情尚未平息，卻再傳爆發「非洲豬瘟」疫情，今（5）日已傳出，重慶市養殖戶從外省違規運入298頭仔豬，其中64頭染疫死亡，已是3月以來第10起「非洲豬瘟」疫情；馬上就有中國網民質疑，每次官方回應都說是「外省」，卻沒有「外省」承認有疫情；更有網民批評「不是說好不用地域命名」？

綜合中媒報導，今（5）日中國農業農村部接到中國動物疫病預防控制中心報告，重慶市雲陽縣江口鎮一間養豬場因違規從外省違規運入的仔豬確診感染非洲豬瘟，298頭仔豬有64頭死亡。

報導指出，3月時中國境內便陸續傳出非洲豬瘟，四川發現4起、河南省傳出1起、內蒙古自治區也有1起，共6起，4月以來，到此次重慶爆發非洲豬瘟已為4月第4起，而據中國農業農村部表示，除了一起為野豬引起的疫情，其他皆因「外省違規運入豬隻」而起，並指出，「非洲豬瘟是可防可控的」。

消息一出，馬上引起中國網民熱議，「我還以為豬瘟消失了」、「又要吃不起豬肉了」，也有網民質疑，「這應該是今年三月以來官方報到的第10起疫情，每次官方用語都是『外省』違規調入，卻沒有外省的疫情報導，難道病毒是在路上飄到運豬車上的？」、「不是說疫苗出來了嗎？」，更有網民批評，「不是說好不用地域命名？」、「非洲？換個名字吧」。

中國豬瘟

隻豬瘟爆咁耐既

西班牙搞左幾十年先搞掂

係新型豬瘟
豬都可能會有歧視
新型新型瘟疫

外省豬瘟